【聲援良心犯】上台講旺角騷亂 梁天琦：佢哋唔係鬼 係命運共同體

16名入獄年青政治犯的朋友陸續上台分享，其中本土民主前線梁天琦和黃台仰上台時獲得全場掌聲。梁天琦說，今日的集會未必有用是現實，但全靠多年前起，自己開始上街反高鐵反政改等，才造就今日的梁天琦，「正係參與無用嘅示威集會，今日先會上台、今日先會背負暴動罪。看似無用嘅集會，會繼續影響更多人」。

梁天琦指，下一代會指向今代人，問為何無為2047年付出，但已有年輕人因旺角年初一等事件入獄，「佢哋唔係鬼，係香港命運共同體，只要有人受苦，就係我受苦，所以我要行出嚟」。他說，當下一代回望和指向他時，也能抬頭挺胸說：「我有付出過」。

最弊付出到二零四七都係咩都冇，好似買樓咁

唔好死